公務員薪酬報告將交行會拍板 遞增薪額再創回歸後新高

《蘋果》製圖

薪酬趨勢調查委員會上周發表報告，今年逾17萬名公務員的薪酬趨勢淨指標介乎3.13%至5.08%。委員會今日開會審議，獲所有職方確認報告，稍後會提交予特首及行政會議審批。若建議獲通過，今年高層公務員加薪4.58%，中層則5.08%，按慣例低層公務員的加幅與中層看齊。調薪有效期可追溯至今年4月1日生效。

薪酬趨勢調查委員會上周發表報告，依據過去一年108間公司共約14.6萬名僱員的薪酬和花紅變動，得出今年私營機構高、中及低層僱員的加薪幅度為5.79%、6.29%及5.32%。政府計算公務員加薪指標時，會按機制先扣減遞增薪額，而今年遞增薪額再創回歸後新高，高、中層公務員為1.21%，低層則2.19%，經扣減後，薪酬趨勢淨指標為4.58%、5.08%及3.13%。

委員會今早與公務員職方代表開會。委員會主席李鑾輝表示，會上所有職方代表都確認報告，稍後會提交報告予政府，期望公務員可盡快獲加薪。被問到今年報告獲所有職方代表確認，是否因調薪幅度跑贏大市，他認為因數據合理反映市場情況。

收買人心

班廢柴加薪最叻

一日遞增薪額都唔封頂一日繼續都係俾政府剝削

叻?
講到好似自己爭取咁
明明係跟機制加